講下香港人的民族性

好多人都移民，亦有人話香港就消失。但我覺得，只要香港人的價值觀和生活方式可以保持，香港人會在歷史中流傳落來。

不論香港人在香或離港，我地都應該了解一下咩係「香港人」。正如想到日本人，我地會想到「乾淨」，「有禮貌」，「性格壓抑」等等。咁講起香港人，我地會諗到咩呢？唔一定好嘅，唔好嘅都係我地嘅特質。

我拋磚先講
好嘅：反應快，工作方式靈活，相當國際化（絕對唔係會去旅行一定要食唐餐，帶老咩媽辣醬嗰種人），特別鍾愛股票和其他投資和炒賣（唔知算唔算好），尊重人地文化但又唔怕同人share自己的文化（而唔係日日話，別國點仆街點仆街，我地就愈來愈好。我地呢d就真係有文化自信啦）

仆街嘅：為利是圖，做生意相當古惑，勁鐘意返工（真係好似中左降咁），唔勇敢，比較涼薄（但呢兩樣係呢兩年改善左好多，好感動！）

我希望大家都講下，當然唔可能訂立一種民族性就話做左嘅先係香港人。但都可以幫香港人在海外建立香港人的身分認同。本地嘅，更要堅持自己的信念、唔好俾人惡性文化入侵。

雖然香港這土地改變了，但只要核心不變，維持自己的民族性，一定可以見到將來。

注：本帖純學術文化討論，發帖回帖者的言論均是文化交流，與政治政見無關。另外，如果有人冇自信，聽到民族性之後發狂跳制，「民族性」可以同「族群特質」互相代替。唔犯國安法之餘，又唔怕打碎玻璃心。所以國安mon po狗可以先收皮。

香港人表面上冷漠，但人哋真係需要幫手嗰陣香港人會走去幫。

接受過殖民西化，個人主義覺悟高過其他東亞族群，嚮往個人自由同權責，香港人好似冇日本人同韓國人咁隨波逐流。

同意，日本人同韓國人對個人自由真係冇咁重視。強調集體意識。好似亞洲普遍都係咁，我地都真係幾特殊。

咪撚打飛機啦

又唔好咁講，個性當然有好有唔好。成撚日話光復香港，又話香港精神，將咩係「香港人」定義清楚先幫到大家。

香港人，最識走精面。

都冇話唔好，我試過同日本人做野，一定play by the book。一分鐘做嘅野，可以15分鐘都做唔到，仲要請示幾次。

香港人係世界上其中一種最小心眼嘅人種，成日驚死自己蝕底同俾人呃。

都算係，所以香港都冇咩創業氣氛，個個都驚輸。呢點可以改下

如果講香港人係民族一定好L複雜單係華人已經有好幾味，本地成長港人/南來人（以前）/南來人（依家）/新界原住民，而南來人入面又分唔同省份，個個唔同文化
如果你將定義收窄為本地成長港人又要睇佢地成長背景、佢地父母係點嘅人
所以香港人唔少特質好矛盾，有人好鐘意take risk炒股、有人當股票係洪水猛獸（保守）；有人對政治唔熱衷、有人一心政治，所以我覺得香港似係形成緊民族（因為移民香港嘅人除左上面之外根本無人黎、又有人移民走）香港進行緊一個沉沉澱嘅過程

只有黃絲先=香港人
先稱得上民族
其餘都係垃圾

面冇表情咁幫人

香港人，叻少少就故步自封。
鍾意踩低人哋抬高自己。
鍾意刷存在感。
可能香港居住同生活環境問題，到咁上下年紀會變得好火爆。
優點，識打扮唔會名牌就盲目撻上身，奴性重，嘈完會繼續工作。

屌你咁撚認真覆佢，睇下佢係邊個先

優點，識打扮唔會名牌就盲目撻上身
-唔同意

講到打扮呢點。我地拍馬都比唔上日本仔

日本仔/日本妹 焗住又好咩都好。佢地行出黎著衫真係好講禮數

會同個環境好配合

相反，其實一般香港人，普通基層衣著都係寒寒酸酸

氣質問題。。。。
不過香港人同支那比已經好好好好多

投機取巧走精面

無禮貌
白鴿眼
對住非白人就莫名自我感覺良好，對住白人就恰熟狗頭咁
極度歧視

好記得有人講過，著衫唔係貴就得，要配合個環境，唔好日日將Hermès, Prada d logo放係身，d顏色又大紅大紫咁，當然都唔好污污糟糟咁，已經相當得體。

特色係閪面

頭果段都幾認同，呢個同香港呢個地方九十年代後基本上係木零和遊戲有關

如果不斷從上面移落來，只係香港人會被同化。香港文化就冇左。舉個例子，上面班人普遍民族主義好強烈，樣樣都中國好，外國針對我地。事事立場先行，而且常用誅心論斷事（姐係你做左件事，但唔啱佢心水，就一定會假定你立心不良，唔講邏輯證據）。如果香港沉澱完後變成咁，我寧願香港沉去海底算。

鍾意踩低人哋抬高自己
的確有時係
鍾意刷存在感
冇上面咁誇張，我估依家香港都唔係咁多人玩抖音個d掛？

多本旅遊護照o者

民族性？

你點樣辦別香港人同澳門人同中國大陸人同台灣人既明確分別，明顯分辦到香港人係一個與別不同既民族？